{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_077856",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6977746'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2022-04-12",
        "domain": "음식점",
        "title": "봄향기 된장찌개 맛있게 끓이는법"
    },
    "text": "春になるとナズナの甘い香りが家の中をいっぱい満たしますが、ナズナは味噌チゲで味を誇っているようです。 春には食欲が鈍くなりますが、そんな時にナズナ料理で食卓を作ってみてはいかがでしょうか？ 簡単で美味しいナズナ入りテンジャンチゲレシピくらいなら十分だと思います。 ナズナのお手入れが大変でしたら、手入れしたナズナをきれいに洗って使ってください。 ナズナを手入れして食べる時は、きれいに手入れして召し上がるのがいいですよ。 大根とズッキーニは食感よく切って、青陽唐辛子は好みに合わせて入れてもいいです。 ヒラタケと下ごしらえしたナズナは切ってください。 野菜は家にある材料を活用してもいいです。 出汁または水を入れて大根を先に火を通してください。 大根がよく煮えたらズッキーニを入れてください。 味噌チゲを作る時は出汁を使った方が涼しくて美味しいですが、なければお米のとぎ汁を使ってもいいですよ。 煮えたら味噌を入れて、唐辛子粉とおろしにんにくを入れて臭みを抑えてください。 ヒラタケと青陽唐辛子の千切り長ネギを入れて煮込んでください。 ずっと作ってくれたり、たくさん調理するとナズナが硬くなる感じがするので、最後にナズナを入れて食べるといいですよ。 豆腐を入れてもおいしく召し上がれます。",
    "QA": [
        {
            "question": "ナズナは春になるとどのような香りがしますか？",
            "answer": "ナズナは春になると甘い香りがします。"
        },
        {
            "question": "ナズナはどのような料理で味を誇っていますか？",
            "answer": "ナズナは味噌チゲで味を誇っています。"
        },
        {
            "question": "ナズナを使った簡単なレシピを教えてください。",
            "answer": "ナズナ入りのテンジャンチゲがおすすめです。"
        },
        {
            "question": "ナズナのお手入れは大変ですか？",
            "answer": "ナズナのお手入れは大変ですが、きれいに洗って使うと美味しく召し上がれます。"
        },
        {
            "question": "味噌チゲにはどんな野菜を入れればいいですか？",
            "answer": "大根とズッキーニがおすすめですが、他の野菜も使っても良いです。"
        },
        {
            "question": "味噌チゲを作る際、どのような順番で材料を入れればいいですか？",
            "answer": "出汁または水を入れて大根を先に火を通し、次にズッキーニを入れると良いです。"
        },
        {
            "question": "味噌チゲを作る際、お米のとぎ汁は使えますか？",
            "answer": "はい、お米のとぎ汁でも味噌チゲを作ることができます。"
        },
        {
            "question": "味噌チゲに入れる唐辛子粉とおろしにんにくは、どのような役割がありますか？",
            "answer": "唐辛子粉は辛さを出し、おろしにんにくは臭みを抑える役割があります。"
        },
        {
            "question": "最後にナズナを入れる理由は何ですか？",
            "answer": "ナズナを最後に入れると、硬くならずに美味しく召し上がれます。"
        },
        {
            "question": "味噌チゲには他の具材を入れてもいいですか？",
            "answer": "はい、豆腐を入れるとさらにおいしくなります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 368
    }
}